\section{Závěr}
V této práci jsem naznačil základy programování shaderů. Nad těmito základy lze stavět komplexnější, realističtější nebo také stylizovaný vizuál modelů. V~dnešní době se rozšířil trend tzv.~node editorů, které dovolují vytváření shaderů bez nutnosti umění programovat. Tento způsob se hodí na~obvyklé shadery, ale některé grafické efekty nejsou možné pomocí nodů vytvořit a~musí se ručně naprogramovat. Také je určitě užitečné porozumět principům výpočtů, abychom jsme si uvědomili, jak náročný bude daný shader a~jestli není možné vytvořit optimalizovanější verzi.